「正視聽」議會過半為攬炒路線。

九月已經係立法會選舉，但大家一定要先了解同接受一個事實：立法會過半係攬炒路線

呢個post我會由立法會嘅主要功能去解釋點解立法會過半一定係行攬炒路線

咁首先大家要知道立法會有咩功能啦。
立法會主要功能係制定法律，批准公共開支，監察政府工作。

1. 制定法律
立法會根據《基本法》規定並依照法定程序制定、修改和廢除法律。但大家要搞清楚，議案由政府同議員提出去制定法律係有好大分別同限制。

首先，政府提出嘅議案，只要出席議員過半贊成就可以通過。但議員提出就需要分組點票，地區直選同功能組別都分別要過半先可以通過，而且議案不能涉及公共開支或政治體制或政府運作。

但心水清嘅手足應該都知道，喺分組點票情況下，建制派獨大嘅功能組別冇可能俾民主派議案過半，所以制定法律呢個功能根本唔存在。而過半唯一可以做嘅嘢係不斷否決政府議案，例如《二十三條》...大白象工程，從而癱瘓立法會運作，即係攬炒。

2. 批准公共開支
立法會亦審核及批准政府提出的財務建議，例如財政預算案。

但大家都有眼睇，政府嘅財政預算案根本係無法無天。以今年嘅財政預算案為例，政府話要潑257億去警務處，而警務處增加撥款25%及增加編制人數2543人，亦跟決議案直接掛勾。

而呢啲咁唔貼近民意嘅開支梗係唔可以通過啦，通過即係縱容啲黑警繼續胡作非為，咁所以新上任立法會議員一定要有攬炒決心。即係要恨心否決財政預算案等公共開支， 即使會影響到香港運作。

而《基本法》第52條亦規定，立法會若拒絕通過財政預算案或其他重要法案而遭到特首解散後，重選的立法會若再拒絕通過所爭議的原案，特首必須辭職。換言之若有35名或以上的民主派議員兩度否決預算案，則林鄭就一定要下台，而呢個亦都係攬炒。

3. 監察政府工作
呢個功能我個人建議可以直接無視。

因為喺香港呢個行政主導嘅社會下，就算人民或者議員對於政府各方面都存在不滿，都唔能夠逼使呢個港共政權去改善，最多都淨係可以口頭警告，又或者要求書面回覆...咁當你冇一個實質嘅力量去令到政府改善，咁你監察嚟做咩？

結論
立法會過半一定係行攬炒路線，所以當選議員一定要齊心，要保證會跟隨攬炒路線，如果當中有一個心軟，就成條立法會戰線作廢。

議會過半為攬炒!!!
我唔係要35個深黃議員
我係要35個攬炒派議員!!!

現時已知願意攬炒候選人：

新東：
陳志全

新西：
朱凱迪

大家繼續加

推 (1/10)

議會過半為攬炒!!!

推 (2/10)

推 (3/10)

推 (4/10)

部分候選人唔肯攬炒 過條毛？

你up乜嘢

推 (5/10)

未來路線(願景)

3-4月丨集中文宣 意識滲透 要所有人都知立法會過半為攬炒 同時藉此向候選人施壓....顯示香港人對議會攬炒嘅決心...要求佢哋跟隨...

6月前 丨所有初選完成

6-7月丨搞份同意書...要求候選人同意跟隨攬炒路線

8-9月丨集中宣傳候選人

推

push

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

推 (6/10)

推 (7/10)

其實我唔明投票有咩好討論
投票本身無咩成本 只需要十分鐘時間都唔夠
投票的目的就係希望有人能夠代表自己聲音同政見
利用佢係議員的身份同地位去為自己發聲
爭奪agenda setting的權力 就係咁簡單

推 (8/10)

拒絕攬炒個D點搞？照投？

推 (9/10)

推 (10/10)

就係預咗有呢啲人
所以我先要開post囉

唔肯嘅咪唔撚投
大把人可以頂替

所以你立場係？

仲有唔夠八日，開槍射盲人既黑警就唔駛驚比人私人檢控

嘩唔撚投 問過泛登仔未？
你白票撚 你分化 你熱狗

其實一切都係你嘅理想
泛民大部分都唔會同你攬炒

屌...係唔撚投俾果個後選人啊

其實盡早開始協調同宣傳攬炒呢個意識

呢啲情況咁會唔會出現

大把方法解決啦...

Tui

關於否決財政預算案而逼特首辭職一點
其實有個細節好似好多人都無去留意
就係第一次否決後
立法會會被解散再選

所以要行呢條路首要條件係
大家有信心重選後都可以35+

所以如果今次過35+係過得好炆
呢個策略其實幾危險

所以我覺得安全D嘅做法係等霸到立法會勞工界三席
亦即係要等一年，等今年組成嘅工會成爲勞工界選民
到時再過35+就易好多

講咁多係希望大家
到時唔好一見議員唔肯否決財政預算案就屌上天
就算我都認同應該行攬炒呢條路
如果到時有議員係因爲以上嘅原因，我會明白同理解

唔攬炒唔好選

推(1/10)

一定要承諾攬炒

推(2/10)

推(3/10)

點解feel到你係針對我個人多過我個post
究竟係咪有咩仇

你唸嘢可唔可以唔好留喺一個框架
你質疑之前係咪已經理解哂篇嘢

其實泛民肯唔肯攬炒有好多因素
票係人民比嘅
權力都係人民比嘅
只要將過半係攬炒呢個意識廣泛傳出去
佢有得揀？

我講嘢唔係理想 係政治現實

推(4/10)

推(5/10)

35+
攬唔攬炒後話

無合理初選，唔保障初選落敗既人
其實議會反而會變成泛民、本土攬炒

推(6/10)

推(7/10)

推(8/10)

推(9/10)

推(10/10)

要攬炒

攬炒議會

錯哂
35+如果唔係全部攬炒派
選完等於冇選

推爆佢

我冇針對你個人
有咩誤會講聲唔好意思先

喺泛民立場 佢地要吸一班港豬票
班港豬又可能覺得攬炒太激進
而你班本土派/後生仔其實年年都焗住含撚
又有班唔知泛民打手定咩次次叫人大局為重
攬炒對佢地黎講係好大嘅賭博
因為唔賭 都會有大把票

補充
啱啱黃碧雲投完西九撥款贊成
泛民投300億抗疫基金 得三個投反對
我見到哩D投票結果 有D懷疑人生

奪回否決權，癱瘓立法會
就算係民生議案都要堅定否決

。

而家重點係
如果35+唔係全部攬炒派
選完等完冇選啊
港豬根本冇得選

乜撚嘢激進
我上面都話係意識問題
就好似當初冇人嗌「光復香港」一樣姐

你根本冇就住我嘅points 回應
只係一直反對呢件事

小弟愚見
議會過半最終目標係逼林奠用緊急法解散成個立法會

體制內外+國際線都要打
蕭生話功能組別登記唔夠人
唔該快啲登記

仲有呢啲工會要人

係其中一個最終目標